有無人試過唔經AA 買樓賣樓？

咁買賣雙方都唔洗比佣 直接搵律師簽約

叫老豆轉自己名

唔係親戚轉讓，係大家都唔識既真正買賣

除非你熟買個屋苑又做埋查册
否則唔經AA邊個做中間人
你做買家順手做埋中間人咩
做義工定賣家比錢你
問野都唔用腦

hi 邊區AA? weekday 無事做嗎

得既 係煩d姐

有時間心力咩都可以自己搞

回返8成佣比賣家,自己又唔洗比佣,winwin

連登真係好撚好撚多aa狗
又block多隻

我指二手樓非一手樓，正常無回佣

一睇佢comment 就知 係AA, 以為查下田土係得AA 先識

去返自己屋苑嘅Facebook page放盤又得

28 house 又得

查冊，只要你有$25同埋一張信用卡就得

巴打好撚專業
做左幾多年

其實係得臨約個風險要承擔,因為你唔識既話，實係用standard template

照道理其餘查冊嗰d律師樓都要再幫你做一次,所以唔洗咁驚

AA平日係得閒d

Fb group 大把業主盤 唔撚洗經aa
做乜撚要益佢地

我寧願比3 舊水放28 hse 或放上fb 買賣 臨約，正約比多幾千律師樓一定幫你搞

2手唔係都有1%嫁咩
總之1,2手都有so 啦

自己搵律師樓

Fb group 大撚把業主盤
洗撚經aa狗咩
講嘢都唔用腦

一定要經紀先可以買賣？
直接買賣又唔洗比筆無謂錢落地產公司幾好呀

得清正常答
比1%樓價就係唔想take臨約個risk

如果純講查察, google一下land search, 智商唔好低60嘅應該搞30分鐘就點都搞得掂知點用

點解一定要中間人？
同埋舉例都舉好啲吖查冊

有啲AA我信得過幫到手嘅
絶對唔介意畀佣

但你唔係囉

但同時畀嗰1%都要take畀aa水鳩你嘅risk

hi aa dog

查冊客乜易...上網一禁就查到
唔經AA 慳返幾皮野喎

買得幾百萬樓就唔好省果幾萬啦
aa幫你傾價 傾到個價都唔止呢個數
有d野由第三邊講出口會好d

點解一定要有中間人？
反正專業嘅法律文件都係揾律師

香港嗰啲邊會幫你傾咁多
賣得越貴食得越多佣

可唔可以講解下咩叫take臨約個risk?
想學野，唔係Agent.

唔跟佢公司template寫咪個risk囉
親身經歷
業主send份自己draft嘅臨約畀以前幫襯過嘅aa睇
aa: 睇唔明喎 我公司唔會咁寫 xyz

買家係客
賣家又係客
點解一定幫你fight
重點係個aa佢賣得出就得

思維上應該係你點令到佢覺得有機會成功收佣，而你會得益

唔會啦 當你個單位買貴20萬
2邊比多20萬既1％
先多4000蚊佣
4000蚊仲要同公司拆
收得多幾舊水

幫你鋤盡業主，等你買得開心，你覺得服務好，介紹d親戚朋友搵佢買樓個收益仲多

AA無任何減低risk嘅能力
拎雙邊佣嘅情況下，佢哋目標只係促成交易
唔會偏幫買家，因為賣家都係客仔
冇隱瞞資料已經好好

佢哋主要係得資訊優勢，即係多盤
值唔值得雙方各1%佣，就見仁見智

如果AA只收行單邊佣代表其中一方
雙方由唔同AA代表
咁會可靠好多
可惜香港唔係咁玩

依啲po踩晒AA條尾
好多都出嚟顯露專業

將臨時買賣合約最大功能，就係寫低AA係其中一方，你要俾佣佢

咁28hse 果d 租盤賣盤咪全部收皮？

唔覺，我淨係不斷見啲垃圾aa話業主企硬唔肯減，不如你加多少少

簡直係垃圾行業

傾乜價丫抬價就有，抬咗收多d, 計%架ma

28hse AA一定多過業主
好多都係AA放盤
到你做真賣家放盤，結果又係AA扮客揾你

唔會一留msg 就知，用過租盤

AA呢個行業生存左幾十年
呢個問題個個都會諗 唔係今時今日先有人講
如果aa真係正如你地所講咁無用 其實一早就應該比市場淘汰
好老實講 aa陪你睇樓買樓 簽約 傾價 上律師樓 收樓驗樓 介紹師傅 仲要24小時on call 隨時隨地搵到佢
你覺得幾萬蚊抵唔抵比？
比幾萬蚊個aa仲要同公司拆
實收以為真係好多錢咩
搵到個好aa真係好有用

所個risk係份臨約有機會面前沒法律效力？

AA 狗 咁搶口 好驚咩 ?

哩間第一城 業主開價仲平過aa開 點解會咁

價唔貼囉 無打電話同業主傾 連業主減價都唔知 呢d價差成百萬 輸撚死 真係唔好怪某d行2手會輸都pk

我覺得純粹係個AA蠢 淨係睇得明佢地公司個template

申利唔係AA, 但AA對買二手樓都有用既：

1)查冊的確比幾十蚊就有，但有幾多個人識睇或者知道要睇D咩？又例如見到有BD Order咁又應該點做？仲買唔買好？當然好多AA印完個查冊咩都唔講，駁個買家唔問。

2)資訊不完全流通，唔講傾價，最簡單兇宅，兇宅網都唔齊料，唔通等申請完銀行按揭被拒先後悔？

3)自己Draft 臨約？係可以既，不過你估賣家會唔會咁輕易簽？

仲有成班AA夾錢課金買廣告上第一頁

咪係
樓上成班都未必有樓
查冊睇契睇order我自己識都唔會敢做啦
唔搵AA邊一日睇到咁多盤
同埋冇AA做中間人
邊會咁蠢落細訂簽臨約
份約邊個整

1. 有order個aa都唔識/唔明啦
2. 有成交價睇, 資訊都唔透明?
3. 搵個律師幫手睇駛唔駛俾5-8皮先
如果你真係唔係aa就得罪哂

而家啲上車盤坐底5球
1%佣都要5皮

可以
不過一毫子都唔會回

不如講講點搵律師睇你份臨約
我做賣家只會比我整份臨約你簽
買家整既一定唔簽

查冊好容易
但點證明對方係業主？

知唔知黃埔試過有人扮業主
成功呃到幾間

會拎對方HKID架嘛......如果佢要呃可以呃埋AA

唔洗講呢d
點證明對方係業主佢哋都唔識啦

樓上班人識分架啦
臨約又識整
查冊又識睇
業主真假都識分

買家自己唔識搵律師睇? 搵幾轉駛唔駛5-8皮呀

你點知佢唔係同名同姓？

呃AA，AA會賠返比你
呃你，你入晒

查個冊未
Land registry 份ownership 得名冇身分證架
聰明人

佢哋答左我點證明對方係業主先啦

1）好呀，其實大家都唔識睇印份查冊, 仲做來咩？真係睇下業主名呀？

2）下！就講成交價，你知唔成交價上得田土廳要幾耐？講返兇宅，AA有自己Data Base, 妳又點呀，逐家家訪問？

3）同樣，你識律師好叻叻呀，但賣家會信一份由買方律師 「特登 」草擬既臨時買賣合約多D定沿用多年既普通AA公司合約多D？

唔得罪，我無AA牌，唔洗擔心😂

班人連樓都未買過
當然唔知買賣雙方係一定要用唔同律師
可能佢地以為用一個律師搞曬
印象中樓價2百萬以下先得

最緊要係搵律師搞掂

咁佢要呃 都要有張同個owner名一樣嘅身分證先得架
況且其實臨約都可以搵律師draft架wor 同時會幫你check埋架啦 聰明人

連登仔講就凶狠

有幾難？
知唔知香港有幾多個陳大文？

係唔難架佢有心要呃 呃埋AA其實都唔難

睇返幾年前單新聞啦
呃左幾百萬

買家搵自己律師draft臨約比賣家
賣家搵自己律師draft臨約比買家
結果會點

係呀
問題係AA比你呃
公司會賠返比你
你比人呃，入晒

我賣樓就係無經AA，大家都慳幾萬
不過個買家疑似以前做AA，啲買賣程序佢都幾熟

作為賣家絕對唔介意唔經AA，反正買方risk大好多

利申呢排睇緊樓
其實兇宅係估價到會睇到
例如呢排睇緊一個屋苑，明明同層個個435實呎都估600尾萬，但寧舍有一間係500中，都係435實呎
呢啲咪知有古怪

Agree 我覺得兩邊都慳幾皮都幾爽
我賣樓個陣都有放上網 都有唔少人睇不過最後價錢唔岩我經左AA賣
但我唔覺得一定要經AA..AA的確會幫你check野但唔係必須
點解d人覺得好大件事咁 咁抗拒 其實係一件好普遍嘅事

Exact7ly!

問律師好過啦， building order, 遺產貨，送契樓.... etc

係凶宅方面， AA都唔可以保障啲乜，佢咪又係問業主

買家亦都應該親自問業主，你層樓有冇任何非自然死亡發生過，如有虛假陳述，就踢契啦

查冊嗰時，俾多$100咪有囉

你買過樓未啊，好多都係姊妹firm做

唔係個個Case都適用，有機會online valuation 照出，另外兇宅同層都估到價，你用市價買？

你真係唔識㗎喎

土地註冊處除左可以俾$10/$25攞到物業嘅Land registry，仲可以draw埋份agreement同assignment黎睇，上面打埋釐印有埋業主身分證

巴打🙌🏻🙌🏻🙌🏻

好彩呢度都有正常人

唔好踢爆人地啦

路見不平，我只係好不齒有人特登post錯誤訊息黎誤導大家，大家上得黎問都係希望有個正確答案，而唔係不斷俾人老點

無錯呀 都唔知佢真係唔識定係立心不良 不過兩樣都衰 唔識就唔好fake人啦

Agree, 賣家最多都只係賣得唔夠高，但慳咗佣金補返D。 買家唔熟自己攪就真係祝佢好運

其實好簡單一樣野

如果自己有時間 有能力 有知識同承擔到風險
唔靠AA自己整一定冇問題嘅 大前提係你要具備晒上面嘅條件

咁如果自己又唔識又驚嘅咁咪當買一個service我覺得合理 明買明賣

反而我睇唔起啲人又要用AA 又要嫌人哋收你錢
大種乞兒 一開始如果介意俾錢係可以選擇自己做
同樣情況喺香港做design影相嗰啲都係有呢個問題 好慘

等於自己煮嘢食同出街食一樣 出街食一定貴啲 但係自己煮野食燶左唔好食都係自己受番 食到肚痛你都只能夠自己俾錢睇醫生
但係出去食 煮燶咗煮得差或者食到你肚痛你可以要人換或者要人回水或告佢

講真兩樣嘢真係冇對錯
個人經驗就係買賣流程永遠都差唔多
我自己建議租就自己整其實真係好撚容易
但買賣太多戇鳩野細節位唔覺得要慳果少少錢
因為現實中嘅買家同賣家比你想像on9好能多

利申：
1. 試過賣樓個垃圾AA 簽約嗰時拎撚咗份錯嘅約啲嘢完全係錯撚晒 仲要買家後尾發現跟住再約出嚟簽多次
我屌到佢嘔返晒全部佣金出黎 俾錢買服務冇問題但一定要緊記自己嘅權利同埋小心啲垃圾AA

2.試過買樓就咁簽約俾咗定業主話都係唔想買但係又唔撚退我訂hold能住我1個月話要告鳩佢先比返我屌佢老母臭閪

3.上網搵租約temple同人簽開心出租中

不過都未必，記得以前好多踢契case
而家跌市，要小心暗藏可以踢契既條款，
例如公眾地方既UBW,
一樣影響你個單位業權，你賣完再買左第二層等錢返就⋯

佢應該真係唔識，
但佢叫人唔好自己亂來點立心不良？
繼我話你呢D懶醒仲易誤導害死人

完全唔明AA憑咩值咁貴
哩啲工種好快俾科技取代

拍賣如果係銀主真係乾乾淨淨wor

請問我懶醒左d咩 又誤導左d咩？

「點解d人覺得好大件事咁 咁抗拒 其實係一件好普遍嘅事」

有幾普遍呀？

有朋友同鄰居買樓搵律師搞掂

我身邊有幾個人都咁做 樓上都有巴絲咁做.......
上網都唔難搵到業主盤..唔敢話100%真盤 但我賣樓都有放過上網

同意，除非有深入研究過，唔係好易貪粒糖輸間廠。個AA唔得就next搵過另一個幫手，就係咁簡單。一係自己研究清楚Cap 219

我試過fb買二手

同意 但問題係現今香港嘅aa質素太參差
唔係話冇好既aa 但比例上相對地低
以前既年代資訊唔流通 對aa既依賴相對高d
但依家資訊發達 好多資料都可以上網搵到查到
根本唔洗靠aa都搵到

幾單經驗就當普遍，你無野下話

你無野下話 幾單只係我見到嘅 見唔到嘅數唔到啦 不過其實討論係咪普遍冇意思 你當我懶醒啦同誤導人啦

不過你自己查完要識得睇囉

不過咁講. 好難約到業主.
同埋最終層樓成交價. 係咪跟返個個星期同屋苑成交價?

我唔識睇，唔通AA識睇咩

一定係得aa先識睇啦

Assignment 有埋業主簽名tim
咁識又點
可以買賣雙方自己deal

冇話一定架
有人想快d甩手咪低價d
有人唔急咪等下先 岩佢心目中個價先賣
D成交價都係要黎參考吓

可以pm問我

我岩岩都係咁賣左樓
跟本咩好多文書野都on99

岩價之後直接搵律師
同律師講完之後都冇野跟
AA咪呃9人啦屌你老母

下！而家係你話比人聽好撚普遍wor
唔係要我倒返轉比數據去支持你下話？
小學無學過辯論呀？😅

咁就梗係唔係啦呢樣嘢律師點都專業過aa
不過如果你自讓盤小心d，唔好未經律師睇過張land search就簽臨約姐

教下大家點比細訂點簽臨約點確認業主身分
Pm做乜死AA

你哋講緊核對業主身份喎，柒咗又扯去第二度

律師咪做核對囉
唔通律師唔識核對
對零分AA狗識呀?
你都ON99

我唔係話AA先識睇唔使咁敏感
只係話如果唔識睇land search自己簽左臨約先交俾律師搞有少少危險姐，起碼都俾律師睇下先簽嘛

柒乜
識睇埋公契又要係度講咩
無必要乜都係度講
始終要有人唔識
社會先和諧

做咩姐你 幾時有叫你俾數據我支持我呀😂
自讓盤真係好唔普遍架 呢個po都有唔少咋嘛 你滿意未

下，做咩要搵律師？
Assigment Deed都係on99 jer wor, 仲薄過份S&P
Cap219 講過要律師先可以做Assignment?
份assignment都可以自己draft , template 去IRIS比百幾蚊就有得抄

都要律師睇契
按揭都要經律師樓

如果要做按揭無律師點搞？同埋你整完份assignment點reg上田土廳？印象中張memorial要律師簽名？

始終要人需要服務
aa先有單開

不如你教下大家啦
我睇新聞有心呃連 AA 銀行 律師行都中招喎
唔好話睇身份證防偽、check回鄉證passport正本、水電煤正本、銀行按揭證明、租約證明
呢啲咁一般嘅嘢喎

沙田花園城AA?

同埋自己整張memorial唔經律師，第時出左事搞到層樓title有問題就真係自己攞黎，aa錢可以慳律師費真係無得慳

歡哥8月生意好嗎

開左幾多單？

自己整張assignment*

絕對可以

On99 Assignment Deed 同 Mortgage Deed 係可以唔同律師樓做

今個月爆數
你哋睇報紙會知

都係嗰句啦 有啲AA就真係做到嘢
等你買得開心 之後再幫襯又好做referral又好
大家win win
奈何太多鳩屎AA
為求生意信口開河

我知道，咁但係成個買賣過程咁計如果你要做按揭就一定要搵律師囉
同埋你都未答我咁你張memorial點算呢？點登記張assignment上田土廳？

Aa快啲教下大家啦

有咩分別？ 你地咁叻無理由唔得wor
AA收幾萬既job你地都做到，Solicitor 幾千蚊既工序你同我講反而唔得😂

Aa簽咗回佣紙都可以唔回啦 扮乜撚

如果AA呃你買左兇宅
你可以告佢
大行會賠返比你

你自己on9既
鬼賠比你

咁又唔係我買樓，你鍾意自己整都唔關我事既
出左事唔好喊咪得

踢契？
笑死
知唔知咩叫踢契？

嘩，你真係唔識㗎喎，香港買樓一定要經律師

你知唔知啲文件點樣登記去田土廳㗎

Diu你都費事，張memorial只係登記，比幾百中文，有手有腳都做到，你鐘意既9寫一張走去登記都可能比你登記。香港係行Document Registration System ，仲未行Title Registration System, 你on9咁registerD野落去唔一定會影響title

咁點避開兇宅？

又捉到隻AA狗

正解

可能人地試過無律師，自己簽張memorial註上田土廳又批呢
不過我見識少未見過囉

佢哋真係痴線㗎，連埋買樓宅唔經律師都噏得出

律師樓就算一個LE都唔係咁易做
反而AA就

咁係你on9

都要比幾萬蚊律師費？

其實我曲缐梗，完

想問你註張assignment上田土廳嗰陣張memorial呢個位無律師你點填，可唔可以教教我

你講得無錯呀香港行document registration system所以你自己整張assignment出左乜事個title就收得皮

好心簡易程序啦, 既得利益比律師

全世界只有A A同埋大行知道邊啲係凶宅

咁又唔係
你買左咁知囉

交易未完成，我咪唔完成囉

咁咪證明咗有AA都完全阻止唔到騙案囉

黃埔嗰單仲要個扮業主嘅騙徒本身就係AA

我講田土廳註冊你就同我講打stamp
做乜9

你做勿Q呀？呢份Stamp Duty wor

你唔係律師，連 register 嘅資格都冇

一盤踢契唔係咁解

例如
你買樓時，單位連車位賣，佢交單位唔交車位比你
你可以踢

不過近呢10年，香港唔多踢契
因為樓價大漲小回

唔怪之得叫你哋做aa狗 狗口長不出象牙

知唔知AA賠左幾多錢？

發展商有時會直接賣, 叫個客直接上寫字樓簽memorandum 然後掟俾律師搞正約

我會用年紀大既AA
後生AA比我感覺太急功近利
最後信AA買左個好單位
仲要佢一開波同我講5成佣即可
最後我再同業主講價，佢自願減業主佣金促成交易

之前啲扮業主騙案都係有AA經手

有單仲要AA做埋騙徒，搞到業主要打官司爭樓

地產代理公司有冇賠過錢？

我試過 無經AA賣樓， 自己download份臨約 自己填，正約就律師樓搞。
就係比左幾千蚊律師費就搞掂左

因為我一話賣樓 隔離屋就收到風，就搞掂左單買賣。

就係唔俾你賺啊 你可以點撚樣

又學到野，如果喺臨約寫明，單位冇任何非自然死亡發生過。最後發現係凶宅，原來我都要被迫完成交易

引到成班aa狗沖晒入嚟捍衛自己做嘅嘢有幾專業
點解冇人屌律師收得貴 而係屌aa狗唔值 你班aa狗反省下啦

大行一定賠
你放心

因為而家買樓律師費仲平過佣金囉

屌 律師樓都係收幾叉嘢咋
仲要讀咁多書
佢哋有無諗過點解唔轉行做AA

有咩案例係有賠過

兇宅冇法律定義，點賠？賠幾多？

超搞笑，佢哋底薪得$5000 ，完成交易又唔係攞足嗰2%佣

成個行業俾幾個藍絲壟斷，做緊奴隸，仲要咁開心

你試吓咪知囉

咁又唔一定
知唔知有d樓幾十萬律師費？

買股票都係咁
唔經港交所買賣都得，最多轉名後同港交所登記就得
不過咁樣對比好唔公平，AA狗廢過港交所咁多

唔知唔好9up啦

唔知，有賠到咩？幾多？

你哋嘅法律知識仲叻過啲律師呀

差好遠喎， 1%佣 4,5萬 係基本， 律師費1萬都唔洗

有冇案例？

如果你買公司形式買樓就有機會既
如果一般住宅物業我真係唔知可以收到幾十萬律師費，請指教

咁你知就講啦

多到數唔晒

即係冇賠過？

聽日打去EAA問
唔好咁懶

真係想知咩樓要幾十萬。。。？

求一單例子

AA點解有責任要賠都係一個問題

港島大把999年樓要比

999年係講緊份crown lease下話? 律師費關地契幾多年咩事

點解律師做單生意幾千蚊
Aa 狗就幾皮野袋

你去EAA告佢
大行一定賠
唔信自己試

大把？吹水都有個譜啊

港島區啲律師費貴啲，係因為多啲地契要影啫

買$100m樓都唔使幾十萬律師費啦

唔關事？

笑死

請指教

遇到啲甩漏AA狗慘過食十舊屎仲要累你俾多咗錢

Aa狗 hi

唔知唔好9up啦

唔想同你討論

唔想袋錢落你袋

查吓維港頌幾錢律師費再講啦
小朋友

叫aa狗quote reference 笑撚左

樓主曲線釣AA?

即係你9up啦

唔係話AA冇用

我上面都有留言話AA主要作用係多盤

我有個好幫得手嘅AA都幫咗我幾次買到好嘢，我直頭搵埋佢做我單邊AA，只食我一個佣

但你話AA防到買賣風險，就真係完全9up冇根據

咁嬲做乜？
驚樓主搞到你冇單開？

自己又講唔出，仲好意思話教精人

影印費定律師費，講清楚

講咁耐一單例子都冇

佢樣樣野都喺度9up，完全冇理據 / 案例支持

折墮嘅AA

維港頌我相信你講一手樓？
一手樓好似發展商會跟scale fee俾佢地自己個律師所以先貴？咁呢個應該唔關地契年期事架
但係一手樓買賣家可以用同一個律師，如果你用返代表長實既律師應該有律師費回贈？

不解釋

係你哋先咁好氣應個aa狗
Aa狗點解俾人叫aa狗唔係冇原因

點解講到一定要比1% 佣？唔係不嬲半佣架咩

Sorry我要求太高

其實之前扮業主嘅騙案，都有AA經手

然後全世界改做直接開票比律師

咪正正反映AA完全冇保障囉

利伸，次次買樓賣樓都有用AA，但吹到佢哋保障風險就真係笑大人個口

認可文件，同埋係政府同你 reg

但你呢個情況唔係買賣樓喎...
一般情況下可以咁做？

買賣樓就係要睇文件嘢 各種terms
你同我講中三都可能未grad嘅aa狗可以幫我睇晒
D律師用幾十萬讀個pcll就真係情何以堪

上面已經講明『買賣樓宇』，買賣樓宇啊

唔好越扯越遠啦

不過都好嘅，佢哋肯去search下反駁人，只不過 search 錯哂啫

就係你呢種不學無術既AA 令人人都覺得唔值俾咁貴service fee

AA狗走哂出黎，露哂底被人笑
簽完臨約就無影啦，有鬼用咩

純粹路過傾下
我覺得agent的確有佢既作用

假設你係賣家 你自己放盤
一日到黑有全香港既人都打電話俾你問盤睇樓
有咁多時間去處理咩? 聽電話都聽到你驚啦 買家話要即睇樓 你日日捕係個單位咩?

假設你係買家 我當你識晒買樓上所以文件程序 識睇晒d古靈精怪野
齋講盤源已經輸左十世啦
真正筍盤點會流到出街呀

講到尾 時間會金錢 金錢換時間
而且成世人唔會淨係買得一層樓呀?
平時搵開個熟agent 有筍盤佢彈俾我
挫到平價 我賺個幾十甚至幾百粒 只係需要樓價1%換番黎
俾佣何樂而不為 直情俾得值添啦
我多謝佢都黎唔切
根本win win situation

的確拗黎無意思
但agent真正價值唔係幫你準備份約咁簡單囉

咁佢主要工作係sales唔係文件

都唔會對佢哋有特別要求

不過份臨約就次次都畫到鬼五馬六

律師樓打份正約出嚟真係唔容易

二手買賣就係

一手樓有咩要個AA先做到? 做跑腿值得俾幾隻佣?

個問題咪就係因為個盤源係哂d aa到囉
如果呢個世界無aa,係有一個平台，所有賣家都係個度放盤，我真係唔知aa有咩作用喎

同意，揾盤方面的確係有用

純粹笑下條友話AA買障到買賣風險

而家一手樓講運嫁者
你有錢都未必抽到飛啦
而且d agent都預左要回佣咁濟嫁啦

Agree x9999999
一直都覺得搵AA原因係佢地有客有盤
但至於風險，文件，按揭個d野 有時真係自己都知得多過佢地

你睇樓上啲AA就知咩質素
佢放低一句 我盤多
已經講完

乜鳩專業查冊 合約保障 真係多鳩餘

係有既一早有人做啦
事實上就係做唔到
就算大行d盤都分晒區
唔係全港通行啦

我知 咁班aa狗吹到可以保障買家利益乜乜柒柒
根本好多陰濕位就係d terms 文件嘢 屋契入面
佢地字又唔識多個學人串柒柒

我覺得原本28Hse同hse730係類似咁嘅function
但就俾班AA騎劫左

唔係咁, 點呃人呃自己值得收咁多agency fee

最開頭係591
到而家各式各樣既樓盤平台
就知唔會成功到

咁勁 9月點睇？

班aa9吹到自己單交易無咗佢地就唔得咁，根本無法例話用佢地就可以保障到買賣家，呢個世代都係要靠自己做功課research，隨時熟過佢地添

AA只係理論上有責任提買家

但兇宅冇法律定義，唯一實質見到嘅影響都係按揭

AA根本保障唔到任何野，最後都係要買賣雙方自己拗，傾唔掂就要打官司

佢有寫係銀主，間拍賣行個aa又寸
你睇二手個aa都叫會幫你約下業主開門

佢open day兩三日每日幾個鐘就算想收1%

岩岩4月果陣唔經AA賣左
臨終可以問律師有無template 再改下
買家都係自己搵律師 佢地自己查完冊要簽臨約
跟返定好時間各自上自己律師樓簽名
搞掂

AA個個牌我完全行外人睇兩個鐘書就入去考都考到

我就覺得做AA好閒，AA要上網撐自己做緊個行業都好閒
一個好既AA如果真係拎個心出黎幫個客諗幫個客諗，幫個客fight，咁都仲叫有啲價值。見過有個由細識到大既auntie撈到十幾層樓揸手都係咁。

但係就唔該你班AA，網上同現實都唔該認清啲事實，AA十個入面有十二個都係讀唔成書。
講到咩文件野法律野查呢樣個樣，幾時輪到你地個皮唯一就係個客忙無時間去學，咁你咪識多過個客。
任何智力正常既人，只要花半日去學下點搵點睇，都分分鐘識得仲多過你。
醒下啦咪呃自己以為自己有任何專業成份可言
由你入行做AA個下，已經有個現實就係係讀書學習既世界你已經被人淘汰左。社會上大部分既人，只要肯研究下都會專業過你。

你既角色就係一個跑腿，你配唔配得上你份糧，就係睇你做跑腿做得有幾稱職
想自己配得上，唔係靠上網9up扮專業。想配得上就做翻個好跑腿，做得有品啲。

第一次咩都唔識咁AA都叫可以幫下你話下俾你知有咩要做要準備
不過有經驗嘅人真係唔需要囉

屌你老母 aa狗 賤過地底泥

買新樓係咪可以唔經AA

你auntie咩quali
不過咩quali都唔緊要啦 有10幾層樓揸手

班aa狗識少少又要扮代表
讀得成書就做律師啦 洗撚做aa狗咩
叫佢地quote reference 一係quote錯一係鳩up
我認同有好嘅aa 不過少lor 睇呢個post就知

其實呢個post大多數係正常人，冇乜人完全否定AA價值

只係有幾個AA吹得太大又兜唔返

佢就係做人夠踏實，無咁多不切實際既幻想
與其浪費時間去扮演自己根本無本事去扮既角色，不如接受下現實用啲時間去做好自己既角色。
你咩角色都好，有無真係拎個心去幫人為人地諗，人地係會feel到。你幫到手無人會憎你。

垃圾AA狗 如果唔係hold撚住晒啲盤都唔會搵
連landsearch都未識睇 業主名都可以寫錯 joint tenant係咩又唔撚識 要教返佢轉頭 最尾屌到佢免佣 靜係比返查冊錢佢算

回佣姐係咩

你唔出街食野 都得
裝修可以自己做

唔知
好兩極
今個月你會留意到好多大碼樓都肯減
細碼樓好似想反彈

呢樣岩 事實學歷唔代表咩
行行出狀元
講到尾最終都係邊個有錢咪邊個大聲d

表面收佣 轉頭俾番買家

咁佢賺咩

1手樓 發展商通常俾多過1%佣

有 ,騙局, 律師 買家都是假的

咁點解唔換第2個agent ?

啲AA呢？深潛哂？
留名學嘢

Okay 收到

係呀，學歷is shit
但學歷in some sense反映緊一個人既學習能力
大家都係十幾歲個陣唔讀書，但有人日日屌女日日打機照樣入大學，香港地好撚多呢啲人。有人唔讀就只可以入行做AA

一個稍為務實啲既人都會知道自己係因為能力不足被淘汰左一次。又何必再係到扮自己識查咩識睇咩又合約又成。有邊個智商正常既人學一日半日學唔到呢啲？
有錢就係大晒，但一個唔肯面對現實既人，你估下有幾可做得成個行既狀元？

已經大量aa9 mon 住呢個post
簡單講句 你覺得你大學畢業明多d 條款定
中學畢業明多d 條款？
平時佢地對住d 單讀條款都讀到1999 佢地唔識就問上層
如果你懶比aa9整係方便快捷 但係要比錢佢 用呢個服務
你自己有心攪 係得 不過要用d 時間了解 就唔洗比佣
所以睇唔明條款，規矩果d 文肓 我建議你搵aa9
你有自信，明白機制梗係自己攪
利申：多年買賣租樓經驗 not aa9

我真心覺得做AA好閒，社會上咩工都總要有人做
但做到要呃自己黎維持自尊就搞笑啲
做跑腿咪跑腿囉so what? 都叫正當職業呀
只有自己都睇唔起自己既人先需要扮專業扮不可取替

業主賣樓一定搵AA。
如果自己擺上網 好多垃圾自稱買家 睇完根本唔係買/還埋Don9價 唔通求佢買咩 有AA 幫我夾客買好過

晒鳩我時間 入屋睇撚完我重要清潔

好合理呀 唔明點解d人覺得好難咁
不過師兄你打錯字........😂😂

比錢咪比錢 我賣得樓多數賺錢
唔差果1% 唔洗我煩 比D 無謂人上黎睇睇 同埋如果我個單個租緊比人 冇樓睇 咁搵邊撚個買？你班仆街 會自動 唔睇決定到？

借朋友 acc 覆

好既 AA 係買賣過程 ，係有一定作用
例如 在買賣過程中如發現漏水，維修，消防安全問題
當中業主買家交涉 便是透過 AA 商議
簡單黎講做磨心 過程中會有無數次議價還價。

又或者 遇到極品既業主/買家 在買賣過程中
AA 可以去溝通 如 約驗樓，傾提早延遲成交
省卻自己時間 （如自問有耐性時間都可以自己處理）

有些情況下 只要買家具備一定知識 及有時間處理可以唔經 。

例如 ： 樓盤是比較新 非舊樓/唐樓 （買賣過程中出現問題相對較少）

有好有唔好啦 掉返轉d AA成日叫人上黎睇你層樓當示範單位咁又明知佢唔係真係買都好煩

AA 唯一用處 值1%佣 對業主黎講
係帶到個實客買佢單位
上到黎岩價 唔好成日講咩唔經AA 買樓啦 你地唔經AA無問題。係真係買先講。齋睇 睇撚完又話貴 又要睇果D 拍下羅友走 垃圾準買家 食屎啦

傾價係真 不過遇過有個on9 aa9
我上去睇樓佢約業主係個盤到叫我面對面傾真人真事
Aa9 叫我同業主（矮）下佢 講平d on9到震
其餘d 野 漏水各樣野
搵驗樓師啦 幾千蚊你不如吹到自己睇埋風水

漏水，維修 or 消防安全問題 指交易完成前，
律師行發現問題 買賣雙方傾夾幾多錢 做stakehold money / full and finial settlement etc...

可能我之前講得唔好 1999

利申返 非AA 先

無潛，係到扮緊路過扮緊業主etc

買樓呢樣野，搵街邊AA等於嫌錢腥

一係你就自己睇下有無親戚朋友有AA牌，有就搵佢搞
如果無既，你拎三四萬出黎，係親戚朋友入面搵個u grad又唔太忙既後生仔，請佢去考埋個牌(佢頂盡只需要付出兩三日) ，之後你帶佢一齊搵律師搞文件，當比佢學下，以後你就交比佢搞
計晒律師費同其他雜費，佢個AA牌費，同你比佢個幾皮，
埋單你都仲平過搵街邊班讀唔成書既AA，而且從今以後你有個專屬AA，仲保證信得過唔會害鳩你。又一家便宜兩家着，賣個人情比個後生

點解仲要搵街邊AA
買賣樓自己錢黎，你炒股都識做完功課先抄啦

佢地會用咩行行出狀元黎精神自瀆呃自己
唔係面對自己天生就理解能力低過正常人先會搞到讀唔成書中學畢業
講條款講法律要求，我是但搵個u grad叫佢去學下都可靠過班讀唔成書既多多聲啦
呢一代既大學生搵source 就最叻，呢過年代佢地上網搵兩日都識得多過班升唔到u嫁啦

條友好正

真係冇聽過律師費貴過比佣

可能佢個啲係蚊型樓

一開波成班aa狗係到班門弄斧
講乜鳩land search 查冊 臨約
講到自己好撚專業咁
連自己個職業賣點係咩都唔撚知
如果冇回佣 你估下仲有冇人搵你班aa買一手樓 on99

睇完學到野，多謝呢度提供寶貴資訊既非AA狗巴絲

睇住呢度幾隻死AA狗潛撚晒水，心都涼晒

肯減佣，好AA

免費既野往往先係最貴
唔曬口水對牛彈琴喇

講到自己好熟法律咁，笑死

風險喺邊
利申初哥

會係管理費到回返

見到你句行行出狀元 應該係回應緊我cm
咁我都講多幾句

你留言個幾cm其實好矛盾下
我識人有degree有master咪又係做緊agent
上面都講過 學歷唔代表咩
借用番你auntie做例子 佢而家撈到風生水起
如果以你講法天生理解能力低過正常人既point 咁你咪要慚愧下
我assume你係正常人

求其搵過大學生 幾日就識晒d野 真係可靠?
買樓賣樓中間咁大舊錢 上面講左咁多陷阱
我就唔會咁做囉 由搵盤 睇樓 挫價 寫合約
你就淨係講寫合約 最重要挫價個part你唔提?
仲有搵熟人做? 未聽過唔熟唔食? 當然好似你auntie 一定無問題既

你點踩agent都唔關我事 我又唔會少忽肉
上面我都講左agent個價值係邊

普通成交唔洗幾十萬律師費
查冊 landsearch好易學識睇
臨約 都係有template
填岩哂就得
之後律師會幫你處理哂剩下既野
按揭自己搵中介 星之谷 1+1

AA既作用係0

我地aa有專業培訓

簽assignment時 核對業主身份
係律師責任
唔關AA事

我唔理

AA番香討啦

順帶一提
樓上話咩滲水 乜叉叉
你既律師會幫你出信問
你買個單位有無比人投訴呢方面既問題
而又係未處理好
律師會幫你跟進
e.g 成交尾數hold舊錢處理呢個問題

AA既作用又係0

1％好多咩
其實基本上你生活上乜野都可以自己學
睇下有無時間同心機姐
出去餐廳食野全部野都可以自己整
搭車番工番學其實都可以行路
裝修你都可以買料自己裝修架

1%唔多
係你地唔值
低學歷
低技術
低知識

[和你簽聯署] Ban柒WeChat 全球共識 不要Tiktok 我要Free to Talk

值唔值見仁見智
無可否認呢行基本上咩人都請
咁你可以選擇高學歷 高技術 高知識既人幫你手
呢d野你同個aa傾2話就知有無料

有冇咩邊幾個出名 多業主盤既fb page
我見大把AA 話係業主盤page 問到其實係AA

有，去收信點知個看更話有個人好想買你個單位，之後個人真係出現，叫我呀媽開價，我呀媽隨口up咗個比市價高幾多嘅價錢，點知條友話好

自己未試過，不過估計由搵律師樓之後（假設間律師樓可靠），風險可以受控…

不過前期（委托律師樓之前）可能會走啲冤枉路，有一定風險，要識保護自己…

AA狗有腦俾你用？

LAND SEARCH 唔洗30掛
15都比多

aa 狗依輪無工開？

不嬲做AGENT都好Q好賺 無論咩行業都係
外判果D都係
抗疫基金比D AGENT 要比25%ADMIN CHARGE
食水幾深

你係fb search 業主盤 已經有一堆group
約睇樓前confirm對方唔係aa先 如果之後佢話係aa 你咪屌7佢

有fd試過，佢直接揾律師樓攪好快ko

上次問個aa 個樓盤養唔養得狗
個aa都唔撚知 連公契都唔撚識睇
最後都係自己睇 so far 真係未遇過有料嘅aa

利申 自身經驗

可唔可以分享幫到咩手會值幾萬至幾十萬

Hi AA狗

我有一個大膽想法

一個二個得得得
但又無人試過

查冊呀豬呀狗都識啦

唔識字？
上面咪有人話咗岩岩買咗 叫人pm佢

回到幾多個月？
12？
24？

各行各業
隨左醫生，律師
有邊行唔係低學歷，低技術？

唔出街食嘢，廚房佬低學歷低技術
唔坐巴士，巴士佬低學歷低技術
大廈唔洗請看更，看更低學歷低技術

基本上你一個生存就得

佢唔知大把AA大學畢業
低知識？佢考到牌先講
低技術？跟單租跟死你

唔好成日用花仔去講
做二手果d辛苦過你想像

屌 幾廿年前訊息唔透明唔流通就話要AA
而家咩年代 拎起個電話幾廿個APP比人自己放盤
AA根本就係社會寄生蟲

賠條撚呀
Aa狗就算有錢都拍屎忽走人

有幾多u grad？講黎聽下，就講下你身邊咩比例
考牌你準備左幾耐先考到？講黎聽下

36個月啊 aa狗
答埋你邊個樓盤啦 天鑽啊

見你淨係識講律師 醫生 就知你嘅世界好窄
Cpa, cfa, cia, valuer, com sec, engineer
大把職業都係要高學歷同要考專業試

人哋話aa係低學歷 低技術 係factual野
唔好咁玻璃心啦

我大學同學冇一個係做aa
識嘅aa都唔係
At least 你係唔係先

利申 ugc

呢個世界咩行業都需要
除左agent

地產aa牌都叫難考 笑死

無玻璃心
AA都要考牌
有牌監管既就係專業

唔難考
不過我識人考左8年都未考到

36個月咁大把囉
知唔知連登仔要人回幾多？
個個都要人回95
你回唔到120個月唔該你收返埋

等緊貓歡哥既答案，好期待

做二手新入識果班好多
呢行轉變緊
連登仔坐井觀天

On9仔
大行唔洗做？

你睇返你上面個cm啦 aa狗
你話同發展商買 一蚊都冇得回
笑大人個口

我寧願回少d 都費事益你班aa狗
錢又唔係難搵 唔洗好似你班aa狗咁做企街

係一蚊都無得回呀
On9仔

你有錢買樓最緊要DD呀

我幫自己買都係一毫子無回

問你身邊比例大概幾多，又答唔出，一味好多好多
咁既理解同表達能力都幻想自己係專業

牌呢？你準備幾耐先考到呀？ 呢樣識得答人啦掛？

你自己考吓咪知易唔易考囉

一定要用aa？

雙方傾好條件，出律師，已可直接搞正約

如果我搵到個FD幫我買, 其實係咪真係唔洗AA

我朋友同自己親戚買都自己搞掂
你親身去律師樓問/打電話去啦 佢地會guide你
唔好晒錢俾aa狗

傾好價基本簡單條件

雙方律師互相聯絡就得，直接做正約

屌講黎講去都講唔出，一味就唔忿起人地睇低你

9up咁撚多，你身邊有幾多u grad好難答咩？
1成咪1成，2成咪2成，9成咪9成
你鐘意話個個phd 都得嫁，已經任得你講都唔撚敢講

你準備咗幾耐先考到牌又唔撚夠膽答，仲想學人串 你考左五年咪五年，十年咪十年囉
一句答完啦幾唔難呀？

仲想學人串學人反駁，你串撚得起咩
又係你自己一味9up話好多好多，又話好難好難，人地問下你實際係點又唔撚夠膽答

連吹都唔敢吹，你個d說話自己袋翻好佢算鳩數啦

2)資訊不完全流通，唔講傾價，最簡單兇宅，兇宅網都唔齊料，唔通等申請完銀行按揭被拒先後悔？

有人through AA簽好臨約俾哂訂先發現係同層凶宅，銀行做唔到按揭，個AA死口唔認有問題
點睇

呢個好笑

換個方式回贈叫一蚊都冇得回
真係唔好怪人叫你哋做aa狗
又冇學識 又冇見識 又冇品格

咁都有負皮

所以應該提倡買家學睇landsearch
唔需要AA講
有BD order 買過第二間
點解要處理 比佣你地賺

我唔介意任何人睇低我

用職業去標籤人
只因為你受教育少
我只係覺得你好可憐

Anyway，你唔會係我既客

只係覺得連登仔都幾好笑

我入行第一日就友考牌
我做左8年佢都未考到
最近見佢無引quit埋

又話自己大學畢業
原來唔識字

陰公豬
仲未開學咁得閒？
今年你估考唔考到DSE？

個張所謂牌，考MC咋傻鳩，不如你去讀下大學咪知一個智力正常既人平時係面對緊咩水平既野囉
仲吹撚到有人要考七年，唔怪得讀唔成書要入行做AA啦
個份野有埋書你讀，有埋卷你做，全Mc，仲要個試啲題目係本身設計黎比班中三grad既去考既

你以為無人見過無人考過就一味係到吹
任何正正常常既三大生，習慣考試既比盡溫兩三日咩都合格啦

其實你肯認
做agent就係兩邊哄 靠資訊不流通賺錢
個post咪完左

死開啦AA dog, 講到AA dog好撚有用。
你地除左呃呃哄哄，識乜9？英文字都唔識多隻。

唔係話你係AA，不過呢個世界有樣野係無牌AA
所以你話無牌都證明唔到啲咩

又係仔條死藍絲AA狗

同意 講極都係話人學歷低 睇唔起人
呢個世界總有質素高低之分
去到醫生 律師咁專業都有垃圾 害群之馬
就係佢地呢d職業就要當佢地神咁拜?

你走啦aa狗

On鳩，問個樓下看更加上網都知有冇人賣

講完肯答未姐？

又係你話人地唔知幾多大學生
又係你話人地唔知個牌幾難考

咁到底你身邊有幾多大學生姐？
到底你實際準備左幾耐先考到姐？

land search，litigation search, AML search自己有心都有渠道做到

係2%，買賣都要抽

你真係睇得好簡單

知唔知呢行接觸到幾多人性醜惡？

賣既個個都要賣得比銀行估價高
買既個個都要執平嘢

最近仲有一班連登仔出嚟搵樓

所以真係無興趣做細碼嘢

傾唔岩傾好多時都係AA中間抽水

不如俾3日時間你 你去考個e牌番黎
睇下而家咩程度都好

兩邊冇AA何來公司

得啦得啦 你都係返出去做企街啦
又話好撚多大學生做aa
你自己都唔係啦

咁你準備左幾耐呀
直接啲講啦好嘛
唔好收收埋埋啦

我地唔知，你咪直接講我地知囉

公司template先有agent個名

我唔係？
哦！你咁都知

你考左DSE未呀？

炒樓同怕煩就要AA，唔想煩咪比錢人，其實就唔係必要

而家好似難考左

政府班高官有邊個唔係高學歷？

咪又係人渣

我唔係貓歡個位巴打
不過見你講得咁易 咪提出下
你水平咁高! 唔係唔可以一take pass呀?

用律師樓

自讓盤搵律師樓啦巴打
好easy

上面問咗你又唔答
你唔答咪assume你唔係

你話你係大學生 我咪收返

幫大家整理下

話好多大學生入行做AA，之後比人問問實際咩比例，啞左發爛咋話人無受教育先問，總之就係答唔出

話個牌好難考，之後比人問咁你實際準備左幾耐先考到，又啞左發爛咋叫人去考黎睇下，總之就係答唔出

歡迎其他巴打補充

見微知著，呢個post好反映現實既AA係點，
吹大個頭，一問details就答唔到，但又偏偏死攬啲無謂嘅自尊

算啦
佢DSE都未考

繼續避而不談
一句講晒啦，準備咗幾多年呀

租租下 業主放盤
順便買埋

屌你老母

你咁講我好肯定你未買過樓

比心機搵錢再講啦

買一手樓要幫aa狗買，唔係冇回贈，同發展商買嘅免管理費唔算係回贈

簽咗回佣紙回唔到佣唔係aa狗問題，係買家on9，絕對唔係aa狗冇合約精神

做咩唔搏我 咁串嘴
淨係係到啄人考牌準備幾耐?
講野俾d point啦
唔該

真係睇唔過眼

攞AA同律師比
唔通你覺得AA收多啲錢就等於勁過律師？

中介呢個行業
就係靠普通人唔肯花時間了解程序
掌握住中間資訊
透過asymmetric information去賺錢既行業
無論地產 保險 按揭 貸款
全部都係咁

唔明你地覺得自己個行業有咩必要性
當社會知識水平愈黎愈高
資訊愈發達
中介既生存位置只會愈黎愈細

AA唔會同你講

柏蔚山玩網上入票，大把人唔用AA

班垃圾真係覺得㗎

Aa狗做咩唔覆我呢個cm 覆我第2個cm
係咪係 唔係咪唔係 有咩問題
你話你係 我咪收返個句野

第一次見人求人搏鳩自己
拿，咁大家就拎事實出黎講啦，唔好再東拉西扯迴避問題啦
你都有講話又有degree又有master做呢行

咁不如直直接接講下你身邊做呢行u grad既大概咩比例

直接講個point得啦，其他廢話唔好再扯啦

業主換樓 無幾耐前買另一度幫襯咗呢個AA
跟住自己賣樓就問一問AA意見幫下眼
AA hea鳩佢話睇唔明 又係咁話份嘢又臭又長佢公司唔會咁寫

之後業主決定一字不改
份臨約各自畀律師行跟
最後一切順利
順利

根本好多AA係邊一邊惡就幫邊一邊
理得你有冇利益
吹到天花龍鳳
最緊要成交有佣收

記得前幾年買二手樓
盤又唔多
一間屋又好多客睇
睇岩都傾價即日比票簽臨約
完全睇唔明有咩時間
可以又各自整好臨約簽
買家又核實賣家身份
又信佢落細訂
如果唔係即日簽
我做買家第二日有人開更高價會放比另一個
都冇簽任何野

根本雙邊代理係on9。 代理最重要嘅功能係拎嚟孭鑊，出事話佢無講。所以雙邊代表根本行益衝突。特別係買入方利益

當然，有啲古惑嘢，有代理喺後面係會幫到手，但唔值1%囉 （對比律師幫你查契睇契仲要孭15年風險，收個客8千仲要屌貴）

咁保安都要考牌啦

原來你上面講左咁多野都係廢話
事實比例少又點? 無非咪又係想笑9人學歷低
你auntie都唔會係u grad la
識到一個好agent已經夠
佢幫我搵到錢 我洗乜理佢學歷

直接講個point
我上面講左咁多point都唔夠?
唔好spin啦

咁講完又繼續講唔出實實際際係咩比例
師兄開到聲叫人駁鳩你，以為有咩咁豪氣
點知叫你具體啲講下你口中既資訊都係具體唔到

試過賣比d frd 既frd, 都係咁做冇乜特別, 28hse 好似有流程俾你參考

老老實實
你舉例可唔可以唔好咁柒

咁有咩問題？

算啦
佢DSE都未考就話人低學歷

「賣既個個都要賣得比銀行估價高
買既個個都要執平嘢」
咁叫好醜惡？

其實佢句嘢放落各行各業都work
洗碗又得 大公司CEO又得

現實就係咁
所以先有AA出現
一係有好心人整個平台
自動配對買賣雙方
仲要免費
咁AA就會消失

咪係，畀10蚊(唔知有冇加價)自己上網都查到，唔駛要專業人士。

街市直頭係人間地獄
個個老細都呃秤 個個師奶都講價

按揭中介都會主動回佣啦
班AA回佣就講到萬惡根源咁

現實就係有aa同我講話有人同你爭盤, 我就唔會睬你, 我會同時係同區搵第2個aa幫手
呢d aa通常都係唔老實, 夾手夾腳抬高你價, 一係就去唔到岩業主個價, 唔信你咪過返1-2個月睇下有無上成交册

保安你就話人低學歷
AA你就話要考牌，都係專業
而家咪話你聽保安都要考牌 同你地一樣咁「專業」囉
不過人地保安就收合理價錢 你地就收貴人好多咁解啫

我無話過任何人學歷低，你睇清楚先講
低得過毅進仔？

保安15k+人工
地產7k人工
都唔知你哋眼紅d咩？

無可能
因為大部分業主都唔會搞咁多嘢

最後都係AA放盤

「大廈唔洗請看更，看更低學歷低技術」
呢句你自己講架喎

同埋你底薪7k 佣又唔計？
有一單成交已經高過保安啦
你仲要話你自己做爆單
點會得7k呀？

我就無見過自讓盤有十九幾枱客攞住張票爭住買

畀啲邏輯好無

AA推高個價咁先賺得多俑
咁買家一定搵AA放盤

真係好on9呀 又叫人去考下 又話咩而家難考左好多
屌 明明而家疫情 想考都冇得考呀

利申：唔係我想考 係有朋友報左考一直都冇得考

正喎，好過同班AA拗數，經常都反口唔肯回傭

就算真係搵AA,唔係好多都可以講價咩俾開0.5%或直接一個數。都係屋企人教

一開始以為無人知份卷咩料咪諗住吹，仲吹到唔知考七年定八年先考到
大佬cpa cfa先係講緊3年，工程師牌比你行埋scheme A都要4年

AA考個牌要8年

點撚知人地清清楚楚講到晒份卷係咩料，明明MC範圍又細仲要有卷你操

柒撚左擺明無得拆，就死都拋浪頭叫人去考吓
我又真係好想知任何智商正常既人考呢份野點樣考8年出黎

唔好咁啦 智力有問題都可能想做AA架 考8年佢都唔想架

唔通我話我識3個agent 3個都有degree/master
咁我身邊比例高唔高呀?
唔係咁比較掛

其實好易, 睇啱個單位自己上網查冊, 然後上網download張template 臨約, 對下雙方身份證, 擺低細訂支票, 自讓盤業主有d細訂肯收少d, 然後拎張臨約上律師樓佢地會幫你搞晒

如果要賣樓, 搵aa唯一好處應該係市旺時有機會多幾個客爭下, 個價有機放得好d掛

呢句嘢係學你哋講
話人低學歷低技術
睇唔明我諗你閱讀理解都唔合格

個個都識做咁點收錢，逐份計time cost 好好賺架

只要有目標地揾樓囻同做少少功課

就唔會比AA夾到

例如你連續兩三個月mon實某屋苑成交、唔同戶型座向開價同成交價走勢，已經好容易分到AA係咪9up

可能你考唔止8年呢？

唔好睇得自己咁高

利申：我考一次，溫左半日

咁你就唔好講到你班aa9咁profession啦

都係嗰句，AA主要作用係搵盤

其他嘢唔使預佢哋幫到手

而家資訊流通咗，自讓盤多咗

發展落去傳統AA會難咗搵食

而其實，地產代理平台唔只得班AA

而多好多平台都越來越多服務同功能

3D睇樓、網上按揭轉介、海外樓乜都撈埋

地產代理平台呢樣野唔會死，仲會越來越高科技同轉型

但前線AA角色會越來越唔重要

你自己話除咗醫生律師都低學歷低技術
你唔係咁覺得你點講得出？

同埋考牌都有分邊個難考啲
唔通ce dse al都係考試，考A嘅難度又一樣？
你攞自己個牌同工程師嗰堆比 笑唔笑大人個口？

好勁呀 個AA牌咁難考咁專業，你溫半日就得
人地醫生律師都要讀幾年仲要實習先有牌
工程師都要讀完幾年再出黎考個試先有牌
啲咁專業嘅野你溫半日就得 勁過哂其他專業人士啦 好勁呀

幾時有見過高學歷嘅人做AA

多謝大家既教導，小弟學到好多野

中間人笑撚死

屌我笑撚左

要多謝班aa狗傾情演出
小弟學到咩叫獻醜不如藏拙

班aa狗吹到好多degree/master去做
你話做保險我都信 因為身邊真係有
做aa就... 應該都有嘅 但唔會係好多lor

笑撚到我pk

咁撚渴望做專業人士
依家做人腳踏實地啲好難？
係要係到不切實際

有嘅
但好快就會升做department/ Team head

始終都需要一個有能力嘅人管住班垃圾

咁你咪考下睇幾多次囉
唔洗眼紅好似小學雞咁

你覺得有問題你咪唔好幫襯囉
不過睇你成世都唔會買樓

我真係懷疑你係弱智
考左DSE未？

咁又係既，經你地濕9aa9點會買到

你搞清買家同賣家先啦
仲話靠你睇合約查冊睇契

你仲未學點分真假業主

咩料
我都唔係AA
靠我做乜

1%唔多架，不過aa就係唔值呢1%

笑到仆街 用半日溫番黎緊牌叫專業人仕
化妝師，運動教練，燒焊地盤叫專業 都未到你地
起碼人地學幾年都未滿師

從來不用aa ，只要買賣雙方到律師樓辦理手續，訂金也經律師樓就係，另外查册係好方便，不懂可以致電土地註冊處會有專人教你，一定攪得掂，當然要和客人或業主有共同意願啦！

Aa呢d職業應盡快消失，有用的middle man 係 reduce information cost。佢地的存在係呃呃哄哄，揸價，information barrier 黎。
仲要俾兩邊1%佢地？叫佢地腳踩實地去做返野啦

過程仲要不斷呃9你

多數人都係擔心有法律爭拗會點 但其實如果有法律爭拗 AA公司係即刻搵法律部 點都唔會上身

所以班aa仲扮professional, 扮有存在價值，人路笑狗都吠。
搵到d sample 證明佢地呃人，就話個別case呀，自己路係呀，人多有害群之馬。
但事實佢地90%的AA都係靠呃人搵食。

Turnout 臨約有勁多附加保障aa公司，你投訴aa昆你，就算釘牌又如何，佢做另一行輕鬆又唔洗上身。
買家分分鐘因為佢地昆9左，做唔到mortgage，要輸哂份細訂

AA狗 唔係你話自己專業就係專業
睇清楚professional 嘅definition (前提下你班AA狗睇得明先）

講certain level of education 你班友又冇
講ethics aa9更加冇la
認清現實 唔好再打飛機話自己係咩專業人士
人唔笑狗都吠

搵返份中文啦，人地要google translate嫁

呢啲係偏門行業，上綱睇吓就知佢哋的上頭嘅品格，鏡頭前西裝領帶，背後你明白的

呢樣真
成個post入面有一班係自稱唔係aa既aa, 有一班就係9up連燈仔, 有一班就堅係gogogo業主, 不過少lo

你啱 補充一句 AA 多數停牌 14 日 但中左伏嘅小市民可能就無左幾十萬

...
搞清楚一樣野...
從來冇眼紅過

嘩原來上面有條平時串柒柒嘅友真係aa狗嚟 屌你老味三日唔埋兩日屌人廢淡窮撚professional conduct都冇埋

邊隻

上面最撚搶口嗰隻

Aa狗唔好成日覺得人睇低你地
唔好睇到自己咁高啦
根本只係值0.1%佣
你地憑咩？又唔撚係專業
求鳩其其都做到aa狗啦

通常我係做晒功課先去睇樓
習慣性會問AA啲交通呀 買餸呀 等等嘅立雜問題

唔但求佢識晒答得好詳細
只求佢唔知就答返唔知

但十個有九個都係有水份嘅
而且三四成吹到天花龍鳳
㗎巴士一個鐘一班又同你吹到交通樞紐
對住垃圾房又讚掉嘢方便

屌你直線抽擊

其實行行專業人士都要讀一個course 叫
Xxxxxxx society

睇佢個款都唔會有

大家一齊重溫下經典發言

大把AA u grad
個牌好難考吹到有人要考8年

最後發現個牌只要係智力正常既人，溫兩個鐘都會合格
最後講唔撚出身邊有幾多AA u grad，唯有發窮惡話大家眼紅佢

但佢地好渴望自己係專業
話考左個溫兩粒鐘就pass既MC試，有左牌就係專業人士

好羨慕佢老細請到呢啲員工，
是但吹兩句呃下啲傻仔，班友就信到十足十周圍同親戚朋友講自己係專業人士

呢啲老細un un腳就管班傻仔去賣命，好叻

Cap好圖未，以後再見佢夠膽搶口，慢慢拎出黎鞭

AA狗
抵你無生意

地產狗批鬥post

問下佢有冇u grad，講到咁professional

果隻aa狗話我點知佢唔係大學生
我問佢咁佢係唔係 又唔撚答 垃撚圾

精彩回顧

到底個份MC題係點可以考足8年先考到
不過幾難都要努力呀，考到呢份MC卷就係專業人士啦
可以周圍同親戚朋友講自己係專業啦

睇得爽唔爽呀
爽既就支持下大家啦，撚狗都要花時間先可以撚到佢哋發晒癲嫁

aa狗

唔好吹水啦

繼續同大家重溫精彩一刻

AA都要考牌，(MC題)，考完有牌就係專業人士

買樓，律師樓都係收你幾千，但AA收你幾萬，
AA話叫大家諗下邊個專業啲

我要向樓主致謝
呢個post將會成為環保post
不斷會被引用同循環再用

我都唔係AA
AA狗死全家十八代

我都信呢位巴打應該唔係要為佢正翻名

呢個po 有邊幾隻係其實好顯眼，
有個就直認
有個就扮自己唔係，話咩只係路過講兩句，但見AA被人屌得金就現晒底，又咩行行出狀元又咩學歷無用有錢大晒etc
有啲就扮賣家，然後屌人好睇樓話AA好有用之類
有啲就扮借朋友acc，之後又AA好AA妙

呢個po真係笑撚死

AA狗收撚晒皮？
屌 都冇癮嘅

人哋考8年考唔到得罪你？

其實無嘢既

利用人地職業去標籤人
你哋真係好可憐

一班無能力買樓
但係又要標籤人既人
係咩心態？

你咪自己去買囉
咁有本事

嗱 話口未完又出嚟暗屌人廢淡

冇錢買樓，純粹學術討論
上面見到有人話如果有賣家扮業主，經AA中左招之後個地產中介會賠返比個買家，其實係唔係真？
上到庭個AA都係會推卸個責任，咁最後邊個賠返比受害人？

佢條問題，
如果大家認真答點解睇得出佢唔係u grad，我諗會好撚hurt

上年買撚咗啦 aa狗 縮返你母個閪到先啦
唔好睇到買樓好撚大件事 香港地大把人買到樓啦
淨係識屌人買唔起樓 你呢啲咪狗眼看人低
我拎住個cpa都唔敢同人講係專業人士 因為都太多人有呢個牌 你隻aa狗就聲大大話自己係專業人士 臉皮成尺厚 都岩嘅 臉皮唔厚點做狗企街r生意

發夢啦，買家硬食就有份。
佢地AA firm disclaimer做到足，但professional due diligent work 你指意緊班一心只為哄你買賺commission AA幫你check?

買樓唔係好大件事呀
我每幾年就買一層

只不過見你哋d言論真係好好笑

所有於發牌制度下工作之行業都係專業
而且地產監管比任何一行都嚴格
你可以睇吓EAA
任何投訴佢都企客方
根本AA勝算係零
點解我唔可以話AA係專業？
你可以話個牌易考
但監管一向都比其他行業嚴格

你唔抵得，又要矮化人哋
又要扣人帽子
用人哋職業去標籤
我睇唔出你有幾專業

考完DSE未？
你說話完全無說服力
我只係見到一個小學雞

唔好呃自己啦
你被人笑係單純因為份職業咩？
要精神自瀆話自己因為做AA所以先比人笑，可能你會無咁難受既，但打完飛機就面對下現實啦

剩係我記得個d，你被人恥笑大把原因

死都要爭住認係專業人士，拎自己同醫生律師會計工程個type專對黎比
以為人地唔知就諗住拋人浪頭，想扮個AA牌好難考，以為引用啲咩有人考8年就可以令人誤會個牌好難考好專業
源於你自己既自卑，唔願意承認AA普遍係低學歷，搞到要老吹咩好多同行又degree又master又成。但呢啲謊言一戳就破，結果愈死撐愈柒

其他仲有好多唔慢慢打啦，其他巴打補充
我諗呢啲野唔關你份工係AA事，只係個人既性格問題，好大喜功又唔肯腳踏實地。

到底可憐既係啲咩人，我都廢撚事講到咁清楚啦
開口埋口心態心態，咪撫心自問下自己做上面個啲嘢個陣係咩心態囉

fb都好多aa狗

比左同D aa狗deal都有其他risk

你就係支那賤畜aa狗

我點解要自卑？
點解地產發牌制度唔專業？
我無話有人係master，唔好屈我
我話新入職好多都大學畢業
你唔信可以打去大行求證
我自己就有個degree
點解有degree都要做地產？
因為老果批無學歷
ABCD都未識
我做多好多客

你一直都係用人職業去標籤，矮化
我真係唔介意你9up
因為只係反映你人格
我最鐘意睇傻仔

Professional street fighter, 街霸可能香港版加返個角色俾佢地，著full suit

幾年買一層大業主，吹大d? 你講緊babies d house 呀？

aa狗唔會為客人傾的
佢手頭上也有其他客，除時用你出的價騙上騙

咁答得未呀
你身邊既AA有degree 係咩比例呀，8成定9成呀
因為死要面，答廢話又識答咁長
講個比例啦，一句姐，好難講咩？

過多十年虛疑買樓洗撚中間人

佢有degree都要做aa，應該就唔知做咩d top up 野，唔甘心打份牛工。

識人屋企買舖, 為左慳個佣自己走去考牌, 所以係無問題的

點解你唔打去大行問？
我唔能夠代表業界覆你
我只能代表我自己
呢d資訊唔係秘密
問你都唔識
仲話自己係專業人士？

唔知點解佢地成日要ff人地眼紅自己

我只可以話你知
我之前做電子
人工真係唔高
一年搵50萬左右

我上面已經po左professional 嘅definition，
Professional 唔係你鳩up 幾句就係，而係有客觀標準，不過，你話你係咪係lor，社會大眾係咪咁睇就心照啦

Btw 我考ce al 一take過

搵500k唔做，去做AA，如果真我都配服你勇氣。但你地業界呢，真係同professional呢個字拉唔上關係喇，呃呃哄哄，雙邊1%，唔值囉，你問心你地做左乜野值咁多

我咪問你身邊既比例係幾高囉
依家係你上連登9up柒左，定大行上連登9up完柒左呀？
爽手啦幾多呀，一句講完啦

唔洗激動到覆我兩次喎
除咗人身攻擊 你仲有咩point

喂，你自己話大地u grad呀
咁大家都唔知，得你知，咁你講比大家知你身邊既u grad係咩比例啦
你唔講大家點知姐

Pro唔pro
唔係你同我講
有發牌制度監察
點解唔係專業？

轉行
係因為我睇唔到電子有前境
因為有人，一定要住
所以我轉
一開始都好辛苦
好在當年轉左
好多做電子既呢一兩年先轉行

睇死又繼續東拉西扯唔敢正面回應啦

我間鋪有2個人有degree
鋪有約20人

我覺得我好似你幾個咁專業上連登？

大佬，咁你一開始答一成咪得囉
駛唔撚駛東拉西扯足幾粒鐘呀

岩呀！我當年都係咁，我哋雙方同意一齊係律師樓做手續，我帶埋本票交律師，業主即時收律師樓嘅訂金，到成交日佢自己去取支票，完全不用aa ，重係出名嘅律師事務所

AA 有咁大作咁大

先達炒iPhone 旺嗰陣試過一年賺50萬咋下話？

佢咁既料做 AA 可以搵到過呢個數就唔駛上黎9up啦

我覺得我好得閒？
而家得閒先吹兩水

香港有5萬人有地產牌
因為入行門檻低
但搵到錢有幾多人？
年薪有100萬以上都唔知有無0.5%
呢行辛苦你唔知
你只係識睇無牌果幾個花仔
大部份做二手都好辛苦

20萬又唔係佢自己落袋

成版最傻嗰個係你

佢樓上吹水吹到已經收唔到科，仲黎

搵唔搵到一年500k我自己知
可以話你聽，而家我搵既遠超500k
搵到錢絕對唔係大晒
只不過搵唔到錢又妒忌人搵到錢嘅就非常之討厭
如果唔係連登我相信你冇可能同我傾到計

大學生啊

專業啊

真係鞭鞭有力收曬佢哋皮

呢個post真係笑撚到我pk

呢d係花仔
你繼續打飛機啦
呢d牌都未有

二十個人有兩個
都真係好撚多喎

唔好talk shits lah
香港地 行行都辛苦架啦
你都識講地產入行門檻低啦 仲邊撚到專業？
上面咪po左professional definition
睇唔明就查下字典
我真係未聽過professional 係易入

樓上貼卡出黎做乜9佢連人地笑佢咩都仲未知
人必自侮而後人侮之呀見到show卡出黎真心笑左出黎

你講鋤價係用你上司教的濕九技術，當然重有水魚係市場，大部分已經比你哋上司或同行教精哂

笑撚到我停唔到

下下都吹到大一大，想充大頭，無咁大個頭又戴咁大頂帽

又話人地唔知呢一行幾多大學生，好啦依家大家終於知啦
又話人地唔知個牌有幾難考，又話剩係知有人8年考唔到，好啦依家大家終於知啦

完全就反映緊現實你見到個班街邊AA，一開波吹到有咁得咁大，想拋窒人。之後問真啲就笑撚死你

未有牌就唔係代表緊你哋呢行？
Goodest logic

冇牌=爛仔
有牌=有牌爛仔

仲有你成日睇唔起人地買唔起樓

你又知我地買唔起？

Degree wo

個腦都虧虧地。都唔知係咪喺菲律賓買個學位返嚟就當自己大學生

同你當自己係專業人士一樣

當佢哋用半日溫書考完個牌

佢哋就係專業人士

而家跌到仆晒街仲話gogogo
學晒政府啲指鹿為馬

花仔好多無牌
呢個係常識
你唔知我唔怪你
話左比你知你仲9up就係你on9

我想講 500k係一個「專業」工程師嘅起身點

梗係冇可能啦 現實我彩你班aa狗有味

有人監管嫁

可以周圍問親戚朋友點解我唔係專業人士

由頭到尾講緊二手買賣
你就走去講花仔？
佢哋會同你睇二手？
真係好好笑
同邊個睇樓都未知就學人講樓

好簡單

拎個地產牌 aa 去搞下技術移民囉

咁又點？

冇 只係覺得你覺得500k 一年好似好多咁

AA食佣深風險少
律師食水少風險高

其實搵到盤搵律師查契搞文件就可以

搵AA簽份Standard臨約風險其實更高

AA狗。。。吠2聲

屌
又直線抽擊

第一 你答非所問 我問緊未有牌既同事 就唔係代表緊/做緊地產行業？
第二 常識係常人皆知嘅野 eg 姐係阿媽係女人
第三 花仔係你地行內術語 所以唔係常識
第四 花仔好多冇牌都係你地行內先知嘅嘢 都唔係常識

唔知邊個冇常識呢
你少少logical thinking都冇 點算啊

呢啲係叻仔，可免除aa 嘅作假又可以買賣雙方都省錢！

歐美有個av系列叫property agent 睇睇下樓扑野
都幾專業

到底佢讀嗰個係degree定associate degree

你點知佢係讀？ 可能買呢 佢咁有錢

你用翻所謂既好多大學生，同所謂嘅個牌好難考，去衡量下AA既說話可以信幾多成

係真正既專業面前，連為咗鬥氣吹出黎既500k都顯得咁渺小

又一次示範想拋人但失敗

有牌有body就專業，咁地盤/看更都要拎牌，但我就唔見佢地自稱professional喇。
我知有人做保險，做aa都搵到錢上到車，but be humble唔好再拉埋professional呢個term到喇。
我都係個句，你地業界太多垃圾，唔係少部份，係大部份。一係乜都唔識，一係呃呃哄哄。做的野值唔值雙邊1％咁大lump sum？ no 喇。
去中界會係未來trend，因為non value added

岩岩爭啲睇錯佢講1個月

二手樓都有得回佣㗎下話

拿，今次我都幫你唔落啦
佢地肯去讀三幾日，考完個份咁既MC卷，咪一樣係專業人士。到時候佢識得問翻你點解自己唔可以係專業人士添呀

你開口埋口花仔花仔咁叫人，又拎人地無牌黎歧視人、矮化人，我就真係爭你唔落啦

咪以為我次次都會幫你先得嫁

越係冇內涵冇自信嘅人 先要用各種外在嘅嘢去buff自己 例如 同自己洗腦話自己係專業 係網上討論區晒一堆住戶證（未fc係邊個） 聲稱自己年收入達某個數

唔好咁客氣
呢啲係我地應該做嘅

發現你一講完佢就出嚟

呢個po有好多憤怒既AA狗
靠資訊壟斷 成個封閉既樓宇買賣控制養住既AA狗真係太多
一個只係促進交易 背高層既稿當交流既經紀 應該被淘汰啦

六百萬 樓 1% 可以買都隻勞
但如果個個都識咁諗
香港會有好多人失業

呢到講咁多野既人都唔知有無樓
屌你 講到弱智先會搵AA
呢家經aa交易既盤可能98%以上

講到自己先諗到唔經aa交易

利申：唔想比aa賺 但無辦法
跟本你見唔撚到個d盤 傾價又唔洗面懵懵咁去傾價

Aa幫手底價傾左 20萬 都多謝佢地

其實A A最終可以收到幾多錢，藍絲老細又可以收到幾多？

6m x 2% x 30% ?
6m x 2% x 50% ?

一陣佢地又屈你係AA😂
現實係大部分人都要經AA買賣樓
一係整個平台免費比人買賣
唔係都要死死氣幫襯AA
同埋1%俑多數有折
有人半俑有人7 or 8折

邊得閒同你傾計, 我當笑話咁睇咋

咁支持SHK 呀 最好貼埋EAA licence 等我避開你

你又知嗰個係底價？

陪葬嗰啲先係俑呀 兵馬俑個俑呀
你哋收嗰啲叫佣呀

其實個責任係賣家。因為佢地通常老一輩。40起跳
點會接受新玩法。自己擺上28 fb. 佢地覺得俾少少錢就有人幫佢sell 樓。如果賣家唔放盤俾aa 全撚部自己放。 aa食撚硬屎

但調返轉我係買家一定係覺得aa on 9 個幾張紙 傾下價（你估我唔知你mark 高咩）沒啦啦俾幾雞野你

噓 唔好踢爆人啦
用下個腦諗都知aa狗唔會幫你壓價
佢地份commission 係用成交價乘commission rate
成交價越低 commission 越少
真係同你有親咩 幫你壓價
做撚左傻仔仲要多戲班aa狗

*謝

同埋我想講d aa 其實沒咩技術可言
只係識講野 ， 識做人 同 捉心理
但過多十年 我敢擔保 所有aa 保險 地產。轉灑online
你收硬皮 都得

底價即係低過呢口價就唔賣
成交價咪就係賣家底價囉

不過要啲邏輯去理解

你都幾熟行情

aa是用來傾

同佢減佣的

問題係公司都叫aa呃你
aa又呃，呃到公司有得分

有冇試過唔經律師買賣？

狗歡呢次應該真係深潛了

個心理陰暗面積大到計唔到了

Aa狗歡哥預計回覆火：

A) 你估我好似你班廢青咁得閒？ 我秒秒鐘幾百萬上落，又係時候買層樓

B) 如果唔係連登，你呢班普通人邊有機會同我講嘢

C) 唔夠人講咪深潛lor 唔通認自己柒左咩 常識黎

B真係無撚得頂
我睇到個下，屋企人都問我做咩笑到咁

個撚個（aa扮業主）都話aa可以幫你耡價買樓，俾1%算得係咩, 但問題係aa都同時代表賣家架波，對住賣家又話幫佢踢高果價，1%樓價抵俾架，咁到底成交價係高定低呢。其實根本冇可能同時滿足到兩個完全相反既要求，所以搵aa根本唔可能令你買得平左或者賣得貴左，其實最終必贏既只有aa。

之前有人都講過啦 私讓放盤好多人問長問短晒時間 乜人都有 你夠得閒咪自己放

你都on9 買樓唔係街市買菜 問多啲有咩問題
買家要問問題 aa狗都係問返賣家架啦
作為賣家 你都係俾人煩架啦 只不係俾aa煩定俾買家煩 你鐘意俾錢aa狗賺係你閣下嘅事 冇人阻止你 唔該唔好美化aa狗係樓宇買賣嘅功能 事實上 買賣樓宇係可以洗用aa狗

係本身markup咗20萬再扮幫你講
定真係講到二十萬先
有無去過其他地產格過價 中間有無水位先？

而家唔係話AA完全無價值
但有啲人覺得唔值咁多 寧願花多啲心機自己做多啲功課 自己去成交 有乜問題？

而且唔好講到搵AA就完全無risk
AA一樣會水鳩你

當時面對面係業主間屋到傾緊
X60> X50 再傾低左十幾萬
我只係還左一口價 之後業主唔ok
我諗住加少少再還
之後aa再幫我去還 點知只返我第一口價

我信係真係鋤左價
如果真係唔信都無計 最後有7折用

如果佢真係幫你買得平咗
咁個佣係抵俾嘅
只係而家出面好多AA都係呃飯食 甚至呃呃氹氹
所以有人覺得寧願自己煩啲都唔想益AA啫
through唔through AA買樓根本個人選擇黎
無話邊個啱邊個錯

咁你覺唔覺得AA係專業人士
醫生律師個種專業人士喎

你試下私放先 應該煩撚到嘔 西客何其多

我唔覺

啲AA9真係好冇logic

睇過本書叫freakonomics
有大量經濟學研究發現理論上同實際上
AA狗係冇理由從買賣雙方利益出發

當然呢啲根咁就係常識啦

有幾難睇？笑

咁你可唔可以教我點睇land search搵intermediate root of title

演員、導演集一身，可以講偏門行業唔仆街係搵唔到大錢，老老實實就比行家搶生意，除非你有本事～你明的，上樑不正下樑歪，尤其阿頭，十居其九都係，外資大行係比較作風正派少少

打電話去土地註冊處，有職員肯定幫你，只要有信用咭及電郵或傳真，分簡單10蚊及詳細25蚊

咩呀，你係講緊點攞張search card
我係講緊拎到張search card之後點樣睇邊份文件係intermediate root of title，兩樣嘢黎架喎

比地政處要求出嗰份查冊，成千銀，嚇親我，好彩係公數

你識唔識呀！咁寸

都唔知而家邊個先唔識

其實你出過幾次查冊，講呢聽吓

無計過喎，百幾二百次掛

拿，呢啲行業都好好搵，因為好多工程或申請改用途都需要AP，近排有需要接觸這批人，嗰個都狮子開大口

叻叻豬

叻過你少少咁

我都希望你叻過我這老頭，少年出英雄，能謙虛一點有前途

唔好玩喇！aa 有幾萬人有牌，中五畢業就可以，有些豁免連中學都未讀完，相信比保安牌更多，AP 係屋宇處指定許可人仕做某些政府要求嘅工程或簽證，有不少海外則師、結構、建築等三個行業都要向屋宇處修讀有關要求才能在佢地網上有記錄～認可人仕

有錯請指正，曾經幫人申請城規改用途及室內A&A 工程

佢哋分分鐘連城市規劃大綱圖都有機會未接觸過，aa 係專業？有朋友開地產公司中學都未畢業，因為90年代入行，可以豁免考牌，好似要上課學習

係呀 你出街食飯可以叫個廚師唔洗煮 你自己入廚房煮 咁咪唔洗俾錢人賺

咁一般買樓又真係好少要睇ozp既

好似你咁要幫人做section 16就話姐

係呀，等於有啲小學生，一樣可以比錢請人做暑期作業。
我識得有一家人，有錢到請個人做司機，都唔知點解個司機會有PhD 添

你夠錢多，多到洗唔駛，咪咩都比錢人做囉
依家樓主就問，買樓比AA呢筆錢個性價比係幾多，唔比人賺行唔行得通

咁大家咪討論行唔行得通囉，事實係行得通喎。
你想用比喻黎反諷，個但比喻又用得柒，完全都match唔翻人地討論個個話題

AA雖然就係中學畢業，但比喻點用就小學教既，
連小學程度既中文都未掌握到？

比喻都用錯，果然低學歷

係自己入廚房攞，唔經你d侍應
貼士都唔x柒比你

你地係侍應渣，你當自己係廚？

傻閪 想反駁連比喻都用錯
就算你係人地餐廳煮飯 d料唔洗俾錢？ 燈油火蠟唔洗俾錢？

少少logical thinking都冇

各位aa狗 學狗歡深潛咪算 何必獻醜呢

歡Ching 係高傲啲，從文字上覺佢但係一個比較有話直說的性格，可能佢尊重我呢個老人家，都係嗰句，討論下就算，不必爭拗

AA9 d logic好笑到

不嬲

推

而家住呢層都自己搵律師樓，其實都好方便簡單。我諗你睇多幾次樓，都會pro過某d AA

自己買樓緊係pro 過AA啦！有冇僭建、漏水、鄰居、兇宅及周邊環境等等，屋主是否投資者、欠債、移民、地方唔夠住都會影響買家心態的情況，好嘢大多益自己人，唔係買菜咁簡單㗎！

行業佣金過高, 去晒o的租到同人到

AA舖多過便利店, 就以荃灣西為例, 中原已經有6-7間, 部份近到係5分鍾步程內, 呢到養左可能過百人

點先可以令佢地收檢一下

On9，叫返purchaser’s solicitors 跟緊d就得喇
你估aa識野會多過律師/師爺咩
舔錢就叻
利申：多年conveyancing firm 經驗

各位大佬可唔可以分享下當時點同業主面對面傾價？

咁你臨約係自己攪？

買賣雙方談好價錢及成交期就約好去律師樓搞手續，好方便

聽你講唔經aa, 依家按揭唔批, 銀行話無agent唔穩陣, 請問要點做?

邊間銀行要求要aa成交才能上會，新條例？我未聽過，買樓用aa 我未試過！成班老友都係咁做㗎！

喺一門交易入面
如果個產品越獨特
個交易agent 就會愈重要同收越貴

所以賣菜 賣service 賣樓 同 賣藝術品嘅sales 收嘅錢喺完全唔同

蘇富比收20%添

無agent唔穩陣

銀行唔批有好多可能
可能關層樓本身事
可能關借錢嗰個同佢屋企人事
可能銀行收水
可能MC玩嘢
.
.
.
但一定唔關AA事

都唔敢問炒家老友關於冇aa 會令銀行唔做按揭，怕比佢哋笑爆嘴！呢度噏得就噏

仆街aa食屎啦，我買就一毫子都冇得減，我賣就5，60萬咁壓我，自己28hse放仲賣高廿萬，使鬼俾你賺呀？
仲未計亂sell唔sell約左甩底冇通知呢啲屎忽野

銀行話無第三方驚買賣雙方出古惑喎, 我話有律師阿, 佢話律師幫手draft野only, 有事告起上黎唔會孭risk, 你係咪最近唔經aa買都做到mortgage?

真係唔得, 幫唔幫到手? 我過哂壓測, 根本唔會還唔到錢, 但都唔得

邊間銀行呀！通知傳媒有咁嘅情況，唔通你係黑名單？

AA狗都叫第三方？ 如果要出古惑，有冇aa都可以出架啦，乜鳩野logic，我就問過我個rm，佢就未聽過，不如你開名，睇吓邊間銀行咁on9

應該賊佬試沙煲，aa 先至可怕，開價還價咁就咁易成交？啲旁門左道會嚇親人，佢哋叫做技術或技考，神鬼集於一身，佢係aa 試吓用佢嘅智識兇人，搵食真係唔容易！

up